---
title: Исправление различных проблем с работой флешек в Ubuntu
date: 2014-01-19 19:01:14
tags:
- ubuntu
- linux
- flash drive
categories:
- Linux
---
Современные дистрибутивы на базе ядра Линукс прекрасно умеют работать с флешками: вы можете подключить к компьютеру, появится уведомление об обнаруженном устройстве, перейдёте в смонтированную для флешки в папке ``/media`` директорию и всё замечательно!

Однако, в дистрибутиве Линукс Минт 15 с каждой флешкой происходило что-то непонятное: папке монтирования присваивалось длинное имя с кракозябрами, с самим устройством можно было работать только от root'а, нельзя было даже **ОТ ROOT'А ИЗМЕНИТЬ ПРАВА ПОЛЬЗОВАТЕЛЯ!**

Получается, что флешку подключает пользователь, а работать с ней можно только суперпользователю (``root``), и то с натяжкой.

### Что же это может быть?

Виновато в данном случае может быть один из данных установленных пакетов:

* ``usb-creator``
* ``usbmount``
* ``gnome-pilot``

В моём случае системой был установлен пакет `` usbmount ``, который был удалён мною:

```
sudo apt-get remove usbmount
```

После удаления пакета все проблемы с флешками исчезли!